我想講個故事比大家聽

從前有間學校有班學生，佢地班房有一幅壁報板，同學可以自由裝飾，班會負責管理。同學都好遵守使用壁報板嘅規則，對於裝飾壁報板的確有零聲拗叫，經班會調停一直相安無事。

直至有一日，呢間學校換左校長同老師，佢地好唔鐘意黃色，所以都唔希望黃色出現系壁報板。學校於是將黃色介定為唔合適嘅顏色，要求學生移除黃色裝飾，否則收回學生壁報板使用權，學校擅自撕去部分黃色裝飾。班會為左同學可以繼續使用壁報板，去教員室搵班主任要求交代以及商討，但學校拒絕回應和談判決定離開，一直擾攘於是班會學生阻教職員放工。

最後班會學生遭到處分。呢一班學生就系香港理工大學嘅學生。

講到呢度相信大家都知我想講咩。成件事系幾咁無稽，校方總系覺得自己擁有至高無上嘅權力，總覺得呢種父權管治踐踏學生權利系有效，我想講高等教育下嘅學生系唔會向鐵腕低頭。

最後我想講嘅係，雖然你唔係理大學生，但如果連咁基本嘅意識都冇，唔去守護學校同自己嘅權利，任由每一間院校沉淪，得罪講句，你唔配做一個大學生。

👌🏻

On撚柒閪化鳩